% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-math}
\usepackage{2324-pablo-tikz}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2324-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS \no5 --- B}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\usepackage{tabularray}

\begin{document}

\begin{exercice*}
	% D'après l'exercice 4 du sujet d'EC \no66
	La courbe $C$ tracée ci-dessous représente la masse, en kilogramme, d'un sportif en fonction du temps, exprimé en nombre d'années, sur une période de 5 ans.

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          xscale=1.7,
          yscale=1.2,
          domain=0:5,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          minor x tick num=11,
          minor y tick num=1,
          major x grid style={darkgray, thick},
          grid=both,
          ymin=80,
          ymax=105,
	      xlabel={Années},
	      ylabel={Masse du sportif (en \si{kg})},
	          y label style={at={(current axis.above origin)},anchor=north west},
        ]
        \addplot[red, domain=0:5, ultra thick, smooth]{x^3-9*x^2+24*x+80};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

	\begin{enumerate}
		\item Déterminer, sur la période étudiée, le nombre de mois pendant lesquels le sportif pèse moins de 90 kilogrammes. On répondra avec la précision permise par le graphique.
	\end{enumerate}

On admet que la courbe $C$ est la représentation graphique de la fonction $f$ définie sur l'intervalle $[0 ; 5]$ par :
	\[ f (x) = x^3 - 9x^2 + 24x + 80\]
On note $f'$ la fonction dérivée de la fonction $f$.

	\begin{enumerate}[resume]
		\item Déterminer $f ' (x)$.
		\item Montrer que $f ' (x) = (x - 2)(3x - 12)$.
		\item
			\begin{enumerate}
		\item Établir le tableau de signes de $f ' (x)$ sur l'intervalle $[0 ; 5]$.
		\item En déduire le tableau de variations de la fonction $f$ sur l'intervalle $[0 ; 5]$.
		\item Déterminer la masse minimale et la masse maximale du sportif sur la période étudiée.
	\end{enumerate}
	\item Sans utiliser le graphique, donner le nombre d'années pendant lesquelles la masse du sportif a diminuée sur la période étudiée.
	\end{enumerate}
\end{exercice*}

\vfill\hfill
\textbf{\sffamily\huge Sujet B}

\end{document}
